陶傑 假消息滿天飛

又是出解放軍，又是戒嚴，假消息滿天飛，香港經濟消費信心低落。酒店退房率超高，零售業下挫，酒家食肆，以前要訂位的，今天走進去，門堪羅雀。

你討厭政治對不對？不要講政治，講生意。將香港搞成這個鬼樣子，什麼特區當家作主，中華民族尊嚴，或是民主自由普選權，可以通通不論，若你是一間商場裏的餐廳的東主，將你今日搞得雞毛鴨血的，就是一個叫做林鄭月娥的女人。
外國朋友閑談，都認為若是在歐美，有一百萬人上街，無論是總理首相還是總統，都沒有臉孔再賴在這個位置上。必定宣布下台，全國提早大選。

大家都狐疑：林鄭月娥這個香港中國女人，不但累死香港，還將她聲稱效忠的那個國家，拖進了一個糞坑（She pulled China into a shit-hole），為什麼到此時此刻，這個女人還有如此厚面皮死賴着不走？

英國的文翠珊，因為退歐僵局，雖然不是她的責任，也下台了。法國的奧朗德，沒有辦法制止恐怖襲擊，經濟沒有長進，也不好意思競選連任。這些人灰頭土臉下台，雖然治國無方，但總算沒有一個人製造一場全國的災難。